\begin{richesbox}
{\bfseries
\begin{center}
APLICAÇÃO
\end{center}

Recomendamos ``Even When It Hurts'' do Hillsong United como uma ótima música para
acompanhar o exercício de aplicação deste capítulo.

Responda às duas seguintes perguntas, refletindo sobre sua jornada de
contentamento em relação aos seus gastos.

\begin{itemize}
\item Eu tenho margem na minha vida financeira, em obediência a Levítico 19?
    \begin{enumerate}[a)]
    \item Com certeza -- Todo mês consigo economizar e doar uma parte significativa
    da minha renda (ou seja, um gasto inesperado de US\$ 500 não é uma emergência;
    eu simplesmente o pago com o fluxo de caixa).
    \item Talvez -- Alguns meses podem ficar próximos do ponto de equilíbrio, mas
    na maioria dos meses eu economizo e doo.
    \item Não realmente -- Vivo mês a mês com meu fluxo de caixa e não economizo
    nem doo muito.
    \end{enumerate}

\item Eu tenho uma ideia clara do ``suficiente'', garantindo que eu evite o
destino do terceiro solo em Mateus 13?
    \begin{enumerate}[a)]
    \item Com certeza -- Eu sei qual é o estilo de vida máximo com o qual me
    sentiria confortável, e me comprometi com outras pessoas a permanecer fiel a
    essa visão.
    \item Talvez -- Quero evitar o aumento do estilo de vida, mas não tenho muita
    certeza de como isso se parece.
    \item Não realmente -- Aspiro a aumentar meu estilo de vida à medida que minha
    renda permite. Nunca realmente pensei ou considerei limitar meus gastos.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

O que você percebe em suas respostas? Escreva quaisquer reflexões em suas
anotações ou no espaço abaixo.

\begin{center}
\par\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt} \medskip
\par\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt} \medskip
\par\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt} \medskip
\end{center}

Criar margem e abraçar o ``suficiente'' pode exigir mudanças radicais -- mudanças
que são tanto difíceis quanto valiosas. Frequentemente, quando pensamos em gastar
menos, pensamos em comer fora com menos frequência ou aproveitar as ofertas do
mercado. No entanto, na realidade, são frequentemente os itens de alto valor na
vida que dominam o orçamento familiar. Sem redesenhar esses pilares orçamentários,
a mudança real e duradoura se mostra difícil de alcançar.

Em outras palavras, resistir ao impulso de gastar em um restaurante fast-food não
vai mudar a situação se sua hipoteca é três vezes o seu salário e você dirige um
carro de luxo ou uma caminhonete ou SUV novos e reluzentes. Você pode aproveitar o
seu lanche sem culpa, mas uma abordagem mais rígida pode exigir que você reduza o
tamanho da casa ou troque o carro caro por um sedã usado e confiável. É importante
deixar claro que nem sempre é errado gastar muito em casas ou carros. Mas
certamente há momentos em que é errado. É necessário considerar cuidadosamente
essas decisões.

Randy Alcorn escreveu:

\begin{quotation}
Hoje em dia, existem... dois tipos de discípulos -- um que abre mão de sua renda e
posses para promover a causa em tempo integral no ministério, e outro que ganha
uma renda para apoiar generosamente a mesma causa. (Devemos ter cuidado para não
desencorajar uns aos outros de qualquer uma dessas vocações.)

No entanto, não existe um terceiro tipo de discípulo que faz o que bem entender
com dinheiro e posses, deixando de usá-los para o reino. Essas pessoas são comuns
hoje em dia, mas pelos padrões do Novo Testamento, elas não são
discípulos.\footnotemark
\end{quotation}

Para os quatro principais itens orçamentários abaixo, avalie sua posição em termos
de manter margem e entender o conceito de ``suficiente''. Preencha a tabela abaixo
ou anote suas respostas em suas próprias anotações.
}

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{.18\textwidth}|p{.27\textwidth}|p{.27\textwidth}|}
\hline
\textbf{Item de Alto Valor} & \textbf{Teste da Margem} Marque um ok este item for
facilmente acessível, ou um ponto de interrogação se ele apertar seu orçamento. &
\textbf{Teste do Suficiente} Marque um ok se você tiver uma ideia clara de
``suficiente'' nessa área, ou um ponto de interrogação se você estiver inclinado a
buscar mais quando sua renda permitir. \\
\hline
Casa(s) & & \\
\hline
Carro(s) & & \\
\hline
Viajens/Férias & & \\
\hline
Educação & & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

{\bfseries
Circule e faça anotações de quaisquer pontos de interrogação na tabela anterior.
Existe um próximo passo claro que surge dessa reflexão? Que mudança, se houver,
pode ser necessária? Ao que você deve se comprometer em oração?

Escreva as respostas abaixo ou em suas anotações.

\begin{center}
\par\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt} \medskip
\par\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt} \medskip
\par\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt} \medskip
\end{center}
}
\end{richesbox}

\footnotetext{Randy Alcorn, em \textit{Money, Possessions, and Eternity},
ed. rev. (Carol Stream, IL: Tyndale, 2003), 289. Tradução própria.}
